\chapter{关于版务}
在之前的章节中，我们已经了解了BBS的基本使用方法和常识，可以说，我们可以自如地使用BBS了。
但是，对于有的人来说，会使用BBS还不够，他们还想给BBS作出些贡献。那么，在BBS上取得一个职务是个不错的选择。
对于大多数人来说，担任版务，是为未名BBS的建设作出贡献的开始。
\section{什么是版务}
在浏览版面的时候，总是可以看到左上角写着“版务: xxx”或“诚征版务中”，就知道这个版有哪些人当版务了。
版务是为版面工作的人，他们对版上的每篇文章进行审阅，然后进行整理，修订等工作。必要时，他们还要维持版面的秩序。
总之，版务是为版上网友服务的人。
\section{如何成为版务}
担任版务，主要要经过申请，考核，上任等环节。首先要弄清楚，你想担任版务的版面属于哪个区，然后到那个区的管理版面\footnote{就是前面提到过的Admin*版}
按要求发一篇申请文。要申请的那个版的现任或前任版务，或该区区务\footnote{其实就是Admin*版的版务}一般会表示支持。接着，
准版务可能会按照该区的规定接受一定的考核，通过后就可以上任了。

初次担任版务的网友，会进入版务培训营进行版务培训，主要熟悉常用的版务操作。当版务申请人认为自己的能力已经能担任版务时，
要向版务培训官申请考试。考试包括操作考试和理论考试\footnote{理论考试主要包含站规，版务职业道德，版面发展规划等方面的题目}，
考试通过后就可以当版务了。

在所有的考核通过后，在区务的批准之下，版务就上任了。上任后的第一件事，是到所在分区的Admin*版面报到，报到过后就正式成为版务了。

在寒暑假期间，未名BBS不会接受正式的版务申请，这时可以申请假期临时版务，程序和正式版务几乎相同。
\subsection{注意事项}
\begin{itemize}
	\item 阅读有关版务的站规，以及要申请的版面所在分区的规定，这样可以减少很多不必要的麻烦。
	\item 一个人的\emph{所有ID}一共最多只能担任3个0-9区的版务，这点很多人在申请版务前常常会忽视。
	\item 很多版面的版务继任者是由原版务指定的，因此如果有意为该版工作，尽量在该版活跃些，同时让版务了解你。
	\item 版务不是一件清闲的工作，请安排好自己的时间。
\end{itemize}

\section{版务的权力和责任}
版务在主管的版面，可以对版面和精华区的文章进行修改，可以封禁网友的发文权利，在版上有比较大的威信。但是，权利越大，责任越重。
要当好一个版务，就要履行版务的责任。\footnote{本节内容主要参考@dywzc的手册。}
\begin{enumerate}
\item 和上级的关系：要关注自己的分区版面Admin*,sysop,Arbitration等版，了解区务、站务等管理人员的动态。
\item 在版上，要引导网友进行符合本版宗旨的讨论，协调争执。
\item 要时常上线，观察版面动态;常常整理版面和精华区，便于网友查找有价值的信息。
\item 认真执行版规，封禁网友合理。封禁原因要写清楚，以免误会。\footnote
	{SecondHand版版务曾经用“跪求请贴pp”这种含糊不清的理由封禁网友，引起了被封者的不满。}
\end{enumerate}


